Doc Rivers:搶7戰我們有Kawhi Leonard,感到非常安心

在3勝1敗的領先優勢下，快艇浪費了兩次可以淘汰對手晉級西區決賽的大好機會，反而是要陷入搶7大戰的未知數中。對於過去49年都未曾打過分區決賽的快艇來說，宛如「魔咒」的壓力彷彿已悄悄籠罩。

搶7大戰對總教練瑞佛斯（Doc Rivers）而言並不陌生，在他執教生涯中已經有13次打過搶7，戰績是6勝7敗。特別是在2003年首輪和2015年第二輪都是3比1領先慘遭翻盤，歷史會不會重演也成了外界關注的焦點。

談到第7戰的策略，瑞佛斯表示：「我們不能讓喬治（Paul George）陷入犯規麻煩。貝佛利（Patrick Beverley）第6戰的第4節被罰出場，後場的犯規麻煩造成我們巨大傷害，所以我們必須確保讓喬治遠離犯規麻煩。」

進入季後賽以來，雷納德（Kawhi Leonard）毫無疑問是全隊表現最穩定的球員，擁有兩次決賽MVP的他，在關鍵時刻的沉著表現更是快艇想要脫穎而出的最強力量。談到雷納德，瑞佛斯說：「我無法確保雷納德肯定會發揮出色，他也是一個普通人，但我們都知道，雷納德第7戰和我們一起，我對此感到非常安心。」

對於近兩年4度打進搶7的金塊，瑞佛斯不敢小覷，他表示金塊很有韌性，拚勁十足。球隊如果在比賽中出現裹足不前的情況，肯定會導致比賽風向轉變。

另一方面，針對威廉斯（Lou Williams）低迷的進攻狀態，瑞佛斯說：「他在第6戰才真正打出自己的節奏。我一直不斷告訴他，不要有所顧慮，只要找回自己的節奏就好了。」